\chapter{KESIMPULAN}
Berdasarkan hasil analisis dan uraian yang telah dikemukakan Berdasarkan hasil analisis dan uraian yang telah dikemukakan pada bab-bab sebelumnya, maka penulis dapat mengambil kesimpulan sebagai berikut :
\section{Kesimpulan Masalah}
Dari masalah yang dipaparkan oleh penulis diatas, maka dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
    \item Sistem  dapat memyiram  Air kepada tanaman apabila kelembaban tanah berdasarkan kondisi suhu dan kelembapan
    \item Sistem dapat menampilkan kondisi kelembapan tanah dan suhu pada tanaman sebagai tanda bahwa alat berfungsi.
\end{enumerate}
\section{Kesimpulan Metode}
Dari metode yang digunakan penulis, dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
    \item Sistem    ini    telah    berhasil    menerapkan metode fuzzy mamdani untuk menentukan lama penyiraman  pada  tanaman yang telah sesuai dengan yang diharapkan.
    \item Dengan pengujian kedua data linguistik yang dipakai akan membantu penyiraman tanaman karena data aturan keadaan antara suhu dan kelembapan
\end{enumerate}
\section{Kesimpulan Pengujian}
Dari hasil pengujian yang dilakukan penulis , maka dapat disimpulkan bahwa :
\begin{enumerate}
    \item Ardunio nano   dapat   melakukan   kontrol secara     otomatis     terhadap penyiraman tanaman dengan  mengolah  masukkan kedaaan suhu udara dan kelembapan tanah. Masukan        tersebut        akan        diproses menggunakan inferensi      fuzzy untuk mendapatkan  waktu penyiraman  tanaman yang dibutuhkan
    \item Dari  hasil  pengujian  yang  dilakukan  dapat disimpulkan    bahwa sistem    penyiraman tanaman    secara    otomatis    lebih    subur daripada   tanaman   penyiramannya   secara manual
\end{enumerate}